{
  "response_code": 0,
  "results": [
    {
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "category": "Tasarruf",
      "question": "Evden çıkarken doğal gaz açık kalsın zaten hemen döneceğim dedin ve kapatmadın.",
      "correct_answer": "Doğru",
      "incorrect_answers": ["Yanlış"]
    },
    {
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "category": "Tasarruf",
      "question": "Markette, sık kullandığın bir ürünü toplu alım yaparak tasarruf ettin.",
      "correct_answer": "Doğru",
      "incorrect_answers": ["Yanlış"]
    },
    {
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "category": "Tasarruf",
      "question": "Tüketim tarihi yakın olan yiyecekleri hayvanlara vermek yerine çöpe attın.",
      "correct_answer": "Yanlış",
      "incorrect_answers": ["Doğru"]
    },
    {
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "category": "Tasarruf",
      "question": "Akşam yatarken telefonun şarjının az olduğunu görüp şarja takıp uyudun",
      "correct_answer": "Yanlış",
      "incorrect_answers": ["Doğru"]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "category": "Tasarruf",
      "question": "Elektrik tasarrufu sağlamak amacıyla aşağıdaki uygulamalardan hangisi verimli bir enerji kullanımını desteklemez?",
      "correct_answer": "Elektrikli süpürgenin torbası dolunca hemen değiştirilmemeli, daha uzun süre kullanılmaya çalışılmalıdır.",
      "incorrect_answers": ["Kullanılmayan elektrikli cihazların tamamen kapalı olduğundan emin olunmalıdır.", "Evdeki ampuller, enerji verimli LED veya tasarruflu lambalarla değiştirilmelidir.", "Enerji verimliliği A+, A++ ve A+++ sınıfında olan bir buzdolabı tercih edilmelidir."]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "category": "Tasarruf",
      "question": "Enerji tasarrufu sağlamak için evde hangi davranış en etkili olabilir?",
      "correct_answer": " Kullanmadığın ışıkları kapatmak",
      "incorrect_answers": ["Tüm cihazları açık bırakmak", "Günde 5 defa su kaynatmak", "Televizyonu sürekli çalışır durumda bırakmak"]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "category": "Tasarruf",
      "question": "Besinlerden tasarruf yapma ile ilgili aşağıdaki ifadelerden hangisi yanlıştır?",
      "correct_answer": " Bazen reklamların etkisiyle alışveriş yaparken ihtiyacımız olmayan gıdaları da alabiliriz.",
      "incorrect_answers": ["Ailece bir alışveriş listesi hazırlayıp bu listeye sadık kalmalıyız.", "Gıda tasarrufu sağlamak için ihtiyaç duymadığımız gıda ürünlerini almamalıyız.", "Temel ihtiyaçlarımızı karşılamak için yalnızca gerektiği kadar gıda alışverişi yapmalıyız."]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "category": "Tasarruf",
      "question": "Aşağıdakilerden hangisi suyu koruyan birinin yaptığı davranıştır",
      "correct_answer": "Banyo yaparken küvet doldurarak yıkanmak yerine duş almayı tercih eder.",
      "incorrect_answers": ["Evinde muslukları umursamayan.", "Duş süresini uzatarak gereksiz su harcayan.", "Çamaşır ve bulaşık makinelerini tam dolmadan çalıştıran."]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "category": "Tasarruf",
      "question": "Aşağıdakilerden hangisi kaynakların bilinçli ve verimli kullanılmasıdır?",
      "correct_answer": "Tasarruf",
      "incorrect_answers": ["Masraf", "Savurganlık", "İsraf"]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "category": "Tasarruf",
      "question": "Bilinçli tüketici aşağıdakilerden hangisini yapmaz? ",
      "correct_answer": "İstek ve ihtiyaçlarına aynı ölçüde önem verir.",
      "incorrect_answers": ["Mal ve hizmet satın aldığında hakkını arar.", "Sağlıklı, güvenli ve çevreye zarar vermeyen ürünü seçer.", "Yüksek kalitedeki mal veya hizmetleri en uygun fiyata alır."]
    }
  ]
}
